{
    "question": "1. Tentukan bilangan oksidasi unsur H dalam senyawa HCI!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>h 1</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>cl sama dengan min 1</p><p>otomatis h 1 </p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bilangan oksidasi unsur H yang berkaitan pada senyawa logam adalah +1, apabila berkaitan dengan senyawa non-logam -1. Contoh: Bilangan oksidasi unsur H pada H2O, HCl, H2S, dan NH3 adalah +1.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "4-zat-yang-didalam-air-melepas-kanionhidrogenh-merupakanteor-508",
            "question": "4. Zat yang didalam air melepas kanionHidrogen(H+),    Merupakanteori\u2026.\r\n\r\nA.AsamArrhenius D.AsamLewis\r\n\r\nB.BasaArrhenius E.BasaLewis\r\n\r\nC.AsamBronstedlowry\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Zat yang didalam air melepas kanionHidrogen(H+),</p><p></p><p>Merupakanteori\u2026.</p><p></p><p>A. Asam Arrhenius</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uap-air-yang-terkondensasi-dan-di-dalam-atmosfer-membentuk-titik-699",
            "question": "Uap air yang terkondensasi dan di dalam atmosfer    membentuk titik-titik air atau kristal es disebut...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gas menjadi padat </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap y mblo klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>meyumblim</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>menyumblim adalah salah satu cara untuk meng kristal</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-nama-iupac-dari-senyawa-berikut-adaah-ch3-ch2-ch2-ch-605",
            "question": "1. Nama IUPAC dari senyawa berikut adaah....    CH3 - CH2 - CH2 - CH - CH3\r\nCH3\r\n2. Nama yang tepat untuk senyawa berikut adalah....\r\nCH3-CH-CH2 - CH2 - CH2-CH-CH3\r\nCH3\r\nC2H5\r\n3. Gambarkan struktur dari 2-pentena !\r\n4. Gambarkan struktur dari 2,4-dimetilheksana!\r\n5. Mengapa kualitas bensin pertamax lebih baik dari pada premium\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban: 1 &amp; 2 ( mungkin lebih detail tulis strukturnya)</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>3. Ch3-ch=ch-ch2-ch3</p><p>4. Ch3-ch-ch2-ch-ch2-ch3</p><p>              |            |</p><p>            Ch3       ch3</p><p></p><p>5. Karena bilangan oktan pertamax lebih besar dibandingkan dengan premium</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-termasuk-zat-tunggal-adalah-a-larutan-b-655",
            "question": "Berikut ini yang termasuk zat tunggal adalah .... *    A. larutan\r\n B. suspensi\r\n C. koloid\r\n D. senyawa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Senyawa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Senyawa,maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-nama-iupac-dari-senyawa-berikut-adaah-ch3-ch2-ch2-ch-358",
            "question": "1. Nama IUPAC dari senyawa berikut adaah....\r\nCH3 - CH2 - CH2 - CH - CH3\r\nLH3\r\nCH3\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Kamu foto aja soalnya biar kita tau letak cabangnya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-konfigurasi-e-untuk-orbital-molekul-dari-n2-tentukan-444",
            "question": "Tulislah konfigurasi e- untuk orbital molekul dari N2 . Tentukan orde ikatan dan manakah yang mempunyai energy ikatan tertinggi ? Jelaskan juga sifat kemagnitannya!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vtcet6cgu g9njnincexrvihnp</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bilangan-oksidasi-mnao4-adalah-747",
            "question": "Bilangan oksidasi Mnao4 adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>(-1) </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Mn +7</p><p>O (-2) x 4 = (-8)</p><p>MnO4</p><p>+7 (-8) = (-1)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-syarat-perempuan-yang-boleh-di-pinang-119",
            "question": "Sebutkan 3 syarat perempuan yang boleh di pinang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tidak dalam pinangan orang lain.</p><p>Pada waktu pinang, perempuan tidak ada penghalang syarak yang melarang dia melakukan perkawinan.</p><p>Perempuan itu tidak dalam masa iddah talak raji&#039;</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perempuan yang boleh dipinang adalah perempuan yang memenuhi syarat sebagai berikut:</p><p>1. Tidak dalam pinangan orang lain</p><p>2. Pada waktu pinang, perempuan tidak ada penghalang syarak yang melarang dia melakukan perkawinan</p><p>3. Perempuan itu tidak dalam masa iddah talak raji\u2019</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-bilangan-oksidasi-unsur-h-dalam-senyawa-hci-309",
            "question": "Tentukan bilangan oksidasi unsur H dalam senyawa HCI\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>+1</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Biloks H + Biloks Cl = 0</p><p>Biloks H + ( - 1 ) = 0</p><p>Biloks H = +1</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1tuliskanasamyangterkandungdalamlambungmanusiadan-jelaskanfungsi-557",
            "question": "1.Tuliskanasamyangterkandungdalamlambungmanusiadan    jelaskanfungsidarisenyawatersebut!\r\n\r\n2.JelaskanteoriasamdanBasamenurutBronsted-Lowry\r\n\r\n3.Sebutkanlahperbedaan/ciri-ciriasamdanbasa!\r\n\r\n4.BerapakahpHdarilarutanHCl0,01M?..\r\n\r\n5.TentukanBiloksSdalamionSO3\r\n\r\n2-dansenyawa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku gak tau jadi pikir aja pake otak sendiri bego</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}